# Omgevingswet

De [Omgevingswet](https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/omgevingswet) vormt het belangrijkste stelsel voor regelgeving voor de fysieke leefomgeving. Via deze wet regelt de overheid onder welke voorwaarden activiteiten van burgers, bedrijven en andere overheden kunnen plaatvinden binnen de fysieke leefomgeving. Wet- en regelgeving, waaronder de Omgevingswet valt daarom binnen het bestuursrecht.